Настройка узла SigFW осуществляется в файлах конфигурации, расположенных в директории `+/usr/protei/Protei_SigFW/config+`.

Параметры конфигурации задаются в следующих файлах:

* link:./ap/[ap.cfg] — конфигурация настроек подсистемы аварийной индикации;
* link:./gtp/[gtp.cfg] — конфигурация настроек логики GTP-C;
* link:./gtp_forwarder/[gtp_forwarder.cfg] — конфигурация настроек компонента GTP-C;
* link:./gtp_mi/[gtp_mi.cfg] — конфигурация настроек GTP MultiIMSI;
* link:./http/[http.cfg] — конфигурация настроек HTTP-соединений;
* link:./redis/[redis.cfg] — конфигурация настроек подключений к базе данных Redis;
* link:./router_json/[router.json] — конфигурация правил обработки сообщений;
* link:./ss7fw/[ss7fw.cfg] — конфигурация основных настроек узла;
* link:./threshold/[threshold.cfg] — конфигурация порогов для активации аварий;
* link:./trace/[trace.cfg] — конфигурация настроек подсистемы журналирования.
* link:./upf/[upf.cfg] — конфигурация настроек взаимодействия с UPF.
* link:./long_mnc/[long_mnc.json] — конфигурация настроек PLMN, имеющих трёхзначные MNC.

В описании каждого файла конфигурации приведены следующие сведения:

* Описание всех настраиваемых в файле параметров, включая тип данных, возможный диапазон значений, значение по умолчанию и единицы измерения (при наличии);
* Информация об обязательности задания значения каждого параметра – столбец O/M;
* Информация о необходимости перезапуска ПО узла SigFW для применения нового значения параметра в случае изменения – столбец P/R;
* Информация о версиях приложения, в которых используется параметр – столбец "Версия" (отсутствие информации означает, что параметр используется во всех версиях приложения);
* Работоспособный пример файла конфигурации.

== Условные обозначения в таблицах описания параметров конфигурации

Поле *O/M* — необходимость указания значения параметра:

* O (Optional) — опциональный параметр, может отсутствовать в конфигурации, компонентом используются значения по умолчанию;
* M (Mandatory) — обязательный параметр, при отсутствии в конфигурации не гарантируется работоспособность компонента;
* C (Conditional) — требуется указание параметра при определенном условии (см. примечания в описании конфигурации).

Поле *P/R* — необходимость перезагрузки компонента для применения изменений параметра:

* P (Permanent) — изменения параметра не применяются динамически, требуется перезагрузка компонента;
* R (Reloadable) — изменения параметра применяются динамически, перезагрузка компонента не требуется.

== Типы данных параметров конфигурации

[width="100%",cols="4%,96%",options="header",]
|===
|Тип |Описание
|bool |Логический тип. Задает флаг. Принимает два значения, `+true+` и `+false+`.
|flag |Числовой тип. Задает флаг. Принимает два значения, `+0+` и `+1+`.
|string |Строковый тип. Задает строку. Использует буквенные, цифровые и специальные символы.
|int |Числовой тип. Задает целое 32–битное число, записанное цифрами 0–9 и знаком минуса "–". Диапазон: от –231 до 231 – 1.
|object |Кортеж. Содержит фиксированное количество параметров различных типов.
|list |Список. Содержит несколько значений одного типа или структуры.
|map |Ассоциативный массив, словарь. Задает неупорядоченный набор пар ключ-значение.
|float |Числовой тип. Задает число с плавающей точкой.
|double |Числовой тип. Задает число с плавающей точкой двойной точности.
|datetime |Тип для задания даты и времени. Формат по умолчанию:pass:q[<br>]**YYYY-MM-DD hh:mm:ss.mss**pass:q[<br>]YYYY — год; MM — месяц; DD — день;pass:q[<br>]hh — час; mm — минута; ss — секунда; mss — миллисекунда.pass:q[<br>]Время задается в формате 24–часового дня.
|hex |Числовой тип. Задает целое число в формате шестнадцатеричного числа, записанного цифрами 0–9 и буквами A–F. Числу может предшествовать обозначение 0x. При отсутствии обозначения определяется как строка.
|ip |Строковый тип. Задает IP-адрес версии 4: *xxx.xxx.xxx.xxx*
|None |Нулевой тип. Не задает значение, необходима лишь инициализация объекта.
|units |Объект. Задает величину и единицы измерения.pass:q[<br>]`+d+` — день;/`+h+` — час;/`+m+` — минута;/`+s+` — секунда;/`+ms+` — миллисекунда;/`+us+` — микросекунда;pass:q[<br>]`+b+` — биты;/`+Kb+` — килобиты;/`+Mb+` — мегабиты;/`+Gb+` — гигабиты;/`+Tb+` — терабиты;pass:q[<br>]`+B+` — байты;/`+KB+` — килобайты;/`+MB+` — мегабайты;/`+GB+` — гигабайты;/`+TB+` — терабайты.
|===
